有無人知自己讀唔成書但係咁比屋企人迫讀書？

依家依個時勢 講真讀完大學都唔一定搵到工 搵到工都唔一定高人工

我仲要係唔鍾意讀書 迫我讀死書真係好撚痛苦 自己知自己事 奈何屋企人根本唔明白 淨係話「比啲心機就讀到架啦」「有咩唔識咪去問囉」「讀完書先搵到工做架！」「唔讀書有乜野用呀？」

但自問無興趣讀書 又點會攞住份note係到讀呢？啲人話最緊要揀自己鍾意個科 點知揀完係另一回事 一係就唔鍾意 一係就唔夠料讀 其實讀一科自己無興趣嘅 真係好辛苦

我自問就係考順仔 即使讀唔成書 我起碼做到個乖乖仔 但屋企人始終唔明我唔鍾意讀書嘅心態 佢地仲係上一代嘅諗法 唔讀書就無撚用

咁多位dse雞 升上去一定要揀自己鍾意嘅科 揀之前一家要睇清楚個科係點 如果唔係上到去只會厭惡讀書

唔讀書 其實有好多出路 只要你捱得 有啲半工讀一定啱你 我覺得依啲仲適合我

我掉返轉，我求我屋企人比書我讀

Ching想讀書都唔比你讀？

你手上有鋪定點 要你接手

如果唔係其實你打一兩年工 儲錢都可以自己出錢讀

冇睇太多你篇文
但同你標題一樣

same feeling
但考慮到錢 我連自己諗法都冇勇氣講

原來你係中學雞

咁唔讀書你有咩計劃？

你講唔出即係你只係逃避

其實點會過讀唔成書， dse 靠努力就入到u, 讀到大學你就知咩叫唔係靠努力就做到。 即使係咁， 你入到u, 揀返d 低分搵食科 如engine, ied 果d, 條路好行好多。 你十幾分都冇， hd 都揀唔到d 乜你就一定後悔

？？？

搵份工就算

其實讀完書出黎都係搵工

其實讀書叻的人都係唔鐘意讀，讀本地學校有幾多個會係好鐘意讀?

有出過力，唔係弱智起碼全部科合格考ACO同紀律部隊先。當然入到U會更好

上一代太睇重讀書 一講唔讀就嬲鳩

Ching我明 但如果一個讀書叻 對比一一個讀書廢 係依個讀書過程入面 讀書叻個個一定輕鬆好多

自認讀書唔會係廢到入唔到腦 但數學依啲基本科目我係絕對carry唔到

無論我點努力去記 都係學唔好數 所以我真係唔想讀 個啲咩咩工程呀 所謂有出路嘅科通通都要數學勁 但我就一舊屎

唉

真正搵到食既科，都係收好高分下
例如：civil engineering

見唔少人個問題係出係小學其中一個階段唔識，老師又無時間逐個捉住教到識。咁一路教d新野係要有個基礎至吸收到。變左所有新野一係死記，一係就唔識。

讀唔成書，最後輾轉入到poly ugc ft degree

就係無d 咁既野先要想讀落去
佢地痴撚線，求下佢地借少少錢交學費問讀黎做咩。我已經拎左獎學金，但cover 唔哂，好似老憑一定要免費讀書。明知我讀乞食科（超級乞食科）要讀master 洗底，係度嘈我讀master 做咩。心諗：我讀master 我想既咩 自問自己都麻麻地中意讀書

Btw, 所以如果經濟無問題，讀埋先啦。好過每個sem 煩點交學費

同意，一定要簡搵到食市場有需求既科
我自己簡水泡之餘仲要唔中意讀，仲要搵唔到工先慘。感覺上好似只係得張紙同浪費我清春，少少特別技能都學唔到。
Civil 都話可以學到點計數
social science 我學識點鳩up

如果你本身冇其他野係勁又可以靠自己闖出一番事業，你過幾年就會後悔點解當初冇讀書

咪搵野懶啦 有幾多人真係讀緊自己想讀既科呀

1. 講真讀完大學都唔一定搵到工 搵到工都唔一定高人工

> 呢個係事實, 好多大學生(不是專科果d)岩出來都係十幾k 咁大把, 但人地之後有好多機會, 始終你有DEGREE 出路會多d俾你選擇

2.唔讀書 其實有好多出路 只要你捱得 有啲半工讀一定啱你 我覺得依啲仲適合我

> 其實你係咪入錯科讀得好辛苦? 你諗下自己想做d咩, 中意同唔中意d咩先啦。好啦, 入左一科又唔等如果行岩你, 學識同工作又係兩回事, 你讀得掂, 未必岩做果得。你認真諗下自己到底想成為一個點既人啦

入錯科係其一 其二係經濟有困難 如果我出黎做野儲錢先再讀 我覺得會好啲 但屋企人唔係咁睇 同佢地講左我想做一兩年野儲下錢先 佢地都唔點理我 要我讀埋落去